中企設計紐約地鐵車廂被指可威脅安全

中美貿易戰升溫之際，美國參議院民主黨領袖舒默要求聯邦政府，調查紐約地鐵計劃採用中國國企中國中車所設計的新車廂，認為可能威脅國家安全。

中國中車在去年紐約大都會運輸署舉行的車廂設計比賽中勝出，包括一套現代化列車控制系統。署方當時指，中國中車已計劃自資五千萬美元研發新車廂。

雖然紐約大都會運輸署尚未有跟中國中車簽訂任何合約，但事件已引起國會議員關注。參議院民主黨領袖舒默表示，已要求商務部介入，全面調查中國中車設計的新車廂會否威脅國家安全。中國中車早前亦已取得洛杉磯、芝加哥、波士頓及費城的地鐵車廂合約。

中國中車在美國的子公司中車四方車輛有限公司表示，新車廂大部分零件是美國製造，符合有關運輸機構要求，又指公司不可能在地鐵系統中植入惡意軟件。

鬼拍後尾枕？